台灣作家顏擇雅：黎智英很有機會獲諾貝爾和平獎

2020-08-11 20:26:33
〔即時新聞／綜合報導〕壹傳媒創辦人黎智英與數名高層昨（10日）遭香港警方以涉嫌違反《港版國安法》逮捕，消息震驚國際，包括《美聯社》、《路透》、《BBC》、《半島電視台》與《法新社》等國際重要新聞媒體，幾乎都以頭條新聞報導。對此，作家顏澤雅今天說，黎智英獲得諾貝爾和平獎的機會很大。

顏擇雅在臉書表示，去年香港抗爭時，很多人說香港市民應該得諾貝爾和平獎，這點讓她存疑，「因為得獎人一向只有個人或組織，沒有城市人民的。何況，香港市民中許多人是『藍絲』（建制派支持者）」。

顏擇雅說，但今天看到黎智英受到外媒的關注，尤其是照片中頂天立地的樣子，認為黎智英獲得諾貝爾和平獎的機會很大。「而且，從沒有報社老闆獲得這個獎。如果由他獲獎，對全世界新聞業會有很大啟示」。

顏擇雅認為，黎智英的知名度夠大，相信歐美有許多政要會樂意幫忙寫推薦信，她也建議海外人權民主組織趕快分頭進行，去運作這件事。

綜合港媒報導，黎智英昨被逮捕後，整夜被拘留在旺角警署，今（11日）早被押往西貢搜查其所擁有的遊艇，隨後回旺角警署，下午3點多再被押送至西九龍警察總部，至今仍未獲釋。

G持

佢俾拉個陣好型答左句: 煮到埋黎咪食囉

可否比晒所有無名抗爭者

黎生代領

Jimmy對現屆美國政府有非常大影響

[⇩ 美港形勢，唯一阻撓⇩]

就算真係頒俾佢，都可能係空櫈2.0

有冇video

俾到更多關注邊個同路人囉我都buy
但都咪有提名？！

值得拎 尋日見到兩張相好感觸
一張相係佢比人鎖手扣但個樣仲係堂堂正正行出黎
一張應該係運動其中一場正遊行落緊雨佢一個老人家都堅持行出黎
一個老人家姐 雖然蘋果真心好多不足 但佢25年堅持 擺埋自己身家落去 唔係為公義咁係為咩

奧巴馬嘅諾貝爾和平獎

應該好細聲 佢行出屋企果陣對記者講

popo拉佢返公司搜查嗰陣，佢都有對mic講呢句
反而我反而對另一句特別深刻，蘋果社長張劍虹對鏡頭講咗句：「蘋果一定可以撐落去」，感動咗

睇片：4分45秒

123

矢板明夫：黎智英有可能得到歷史地位

只要係香港人，都支持

推

#HKisGB

Push

過晒deadline啩
我對歐美左膠無信心
分分鐘頒俾BLM都唔定

奧巴馬都拎得 咁肥佬黎一定更值得拎

憑咩攞

和平獎得主： African American Rioters!

覺得眾志班人值d

香港人集體拎啦

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

推我願榮光歸香港

咁又唔好作咁大

（急！）仲有唔夠十日，依本報刊會退回蘋果，變廢紙喇！

我會覺得佢+gphone+一個本土派/前線代表

Impact 更大，最驚港府畀佢去。

支持

how to say it in english
eat when it done?

但好似已經deadline左, 要下年

如果真就香港第三個諾貝爾獎

真香港人

黎智英及香港抗爭者？
諾貝爾個系統通常都係咁嘅格式

好型喎支旗

風骨

都好呀

黃洋達：

尋日袁爸都有講

如果黎智英真係得獎 出席唔到頒獎
羅冠聰會唔會可以幫手出席代拎

熱狗成班冇得選就潛晒水

BLM係最近既事 我諗學你話齋 都過哂deadline 所以唔會發生既
何況香港抗爭者入左圍係事實喎

因為佢皮膚顏色而攞獎
算唔算racist

支持！

Agger

真的嗎？ 感動！期待！

幾年前仲改花名做大享想做傳媒大亨

如果熱狗從善如流其實真係有得做

香港人 咪可以留方百世

真 咁樣公道

點都好，一定支持

中共可以判幾多個諾貝爾和平獎得主入獄？

push

佢都話有可能拎和平獎

希望啦 環保少女都係大熱
有就有冇就冇啦呢d
我成日都覺得呢個獎唔係人人受得起 拎完之後光環會有黯淡既一日
昂山素姬同奧巴馬比人屌到

佢個page 吃飲玩樂，同香港政治完全甩離咁劑
熱狗個page只講地區工作，呢個星期個啲乜7都唔提

港共應該禁佢出境

提名好似係叫香港民主運動 包哂所有手足架喇

如果真係，激死毓民 定中共先？

Let it be

熱狗燈到拎埋和平獎

我希望係「香港人」攞

上一個劉曉波 失去自由 直至死
而呢個好可能就係港版國安法嘅 刑罰
甚至再加以洗腦 同體罰..

國際要加速先得喇

而家求其啦

熱血時報個期其實還好

豎立到風格又拉攏到啲後生

其實唔明佢不斷搵人屌票倒自己米其實係為咩

好撚型，記住左

死刑都得何況入獄

就係要呢啲，共産黨唔畀佢攞諾貝爾和平獎，等如幫共產黨賣一次國際廣告

係 當年劉曉波張空凳係最令人難忘

瑕不掩瑜

會唔會吹大咗少少

一向攞和平獎都係空櫈mode

肥佬黎 今鋪我撐你

用船運佢出去

Roll with the punches

頒諾貝爾和平獎比黎智英是搬石頭砸自己腳

So be it

比抗爭者做咩野
香港示威者文武雙全架嘛
比左個和平獎咪棧綁手綁腳